Конкурентный режим (Concurrent Mode) в React — это набор новых возможностей, которые помогают React приложениям оставаться отзывчивыми и плавно работать даже при выполнении тяжелых вычислений или загрузке данных. Этот режим представляет собой большой шаг вперед в управлении приоритетами и отложенной загрузке компонентов, позволяя React работать над несколькими задачами одновременно (конкурентно), а не выполнять их последовательно.

### Основные особенности конкурентного режима:

- **Прерываемый рендеринг:** В конкурентном режиме React может начать рендеринг изменений, а затем, если поступает более срочная задача, прервать текущий рендеринг и сначала заняться более важной задачей. Это помогает удерживать приложение отзывчивым, даже когда на странице происходит много обновлений.
- **Приоритизация задач:** React может устанавливать приоритеты различным задачам (например, вводу пользователя, анимациям, загрузке данных), чтобы важные с точки зрения пользовательского опыта задачи выполнялись в первую очередь.
- **Отложенная загрузка (Suspense):** В конкурентном режиме React предоставляет более мощные инструменты для управления загрузкой компонентов и данных, позволяя компонентам "ожидать" загрузки данных перед их рендерингом и отображать запасной контент (например, индикаторы загрузки) во время ожидания.

### Как включить конкурентный режим:

Чтобы включить конкурентный режим в React приложении, необходимо использовать специальный рендерер `createRoot` из пакета `react-dom` при монтировании корневого компонента:

```jsx
import React from 'react';
import ReactDOM from 'react-dom/client';
import App from './App';

const container = document.getElementById('root');
const root = ReactDOM.createRoot(container); // Используем createRoot для включения конкурентного режима
root.render(<App />);
```

### Важно:

Конкурентный режим находится в стадии экспериментальной разработки и может претерпевать изменения. Перед его использованием в продакшене рекомендуется ознакомиться с актуальной документацией и рекомендациями от команды React.

Конкурентный режим предлагает значительные улучшения в производительности и отзывчивости приложений, но требует от разработчиков внимательного подхода к управлению состоянием, эффектам и загрузке данных, чтобы полностью раскрыть его потенциал.